---
title: 如何更优雅的使用搜索引擎
date: 2022-06-10 11:45:26
permalink: /dev/2a98a2/
categories:
  - 工具
  - 开发工具
  - 搜索引擎
tags:
  - 工具
  - 开发工具
  - 搜索引擎
  - 谷歌
  - 百度
---

## 搜索引擎

所谓搜索引擎，就是根据用户需求与一定算法，运用特定策略从互联网检索出指定信息反馈给用户的一门检索技术。搜索引擎依托于多种技术，如网络爬虫技术、检索排序技术、网页处理技术、大数据处理技术、自然语言处理技术等，为信息检索用户提供快速、高相关性的信息服务。搜索引擎技术的核心模块一般包括爬虫、索引、检索和排序等，同时可添加其他一系列辅助模块，以为用户创造更好的网络使用环境。

<!-- more -->

<InArticleAdsense
    data-ad-client="ca-pub-1725717718088510"
    data-ad-slot="7426219401">
</InArticleAdsense>

## 小工具

### 天气

在**天气**后面加上城市的名称就可以查询相应城市的天气信息

### 字典

在任意词前面加上**定义**就可以查询相应的定义

### 计算

直接输入计算公式

### 单位换算

输入任何换算内容，例如 1美元兑换人民币

### 体育

搜索球队的名称，即可查看相关信息

### 计算器

搜索:`计算器`或`Calculator`

### 单位转换器

搜索:`Unit converter`

### 颜色选择器

搜索:`颜色选择器`或`Color Picker`

## 指令

| 指令 | 说明 | 示例 |
| :----: | :----: | :----: |
| `@`   |搜索社交媒体| `@twitter` |
| `$`   | 搜索特定价格 | `camera $400` |
| `#`   | 搜索特定标签 | #美国 |
| `-`   |从搜索结果中排除特定字词|	马云语录 - 女人|
| `""`  |搜索完全匹配的结果|`"tallest building"`|
| `…`   |在某个数字范围内执行搜索|`camera $50…$100`|
| `OR`（大写）|组合搜索|`marathon OR race`|
|`site:`|搜索特定网站|`site:xingcxb.github.io`|
|`related:`|搜索相关网站|`related:time.com`|
|`info:`|获取网站详情|`info:xingcxb.github.io`|
|`cache:`|查看网站的`Google`缓存版本|`cache:google.com`|
|`\`|效用等同于`OR`|`apple\google`, `apple OR google`|
|`*`|泛搜索，表征未知部分|`* is the mother of success`|
|`《》`|只查询图书、影视作品，只适用于中文|《钢铁是怎样炼成的》|
|`def:`|查询关键词的定义|`def:diversity / google def:`|
|`inurl`|查找在 URL 地址里有搜索关键词的页面|`inurl:download`|
|`intitle`|查找在网页标题里有搜索关键词的页面|`intitle:`|
|`filetype`|查找特定文件格式的结果|机器学习 `filetype:csv`|
|`link:`|查看网站的反向链接|`link:chongbuluo.com`|
|`AROUND`|搜索包含给点单词之间最大分隔数的网页|华为 `AROUND` (5) 必然|

